中南美洲國家未比西葡殖民之前係講咩話？

究竟係有咩吸引力放棄之前嘅語言，獨立之後都仲繼續沿用至今？

世史人

史人喺邊

每個現今已獨立嘅國家講嘅語言都唔一樣，所以就算依家個個講西班牙文或葡萄牙文，都會融匯返過去「原住民」語言。

但由此美洲大陸太遲先被發現，點樣先叫最原住都已經好難考究，對瑪雅印加文明嘅認識更加係好皮毛。

你可以搵吓美洲原住民語言，但好大部分已經無咗，而且當地人係已經唔識。

印加人講 奇楚瓦語（官方）、艾馬拉語、莫奇卡語
阿茲特克講 古典納瓦特爾語
馬雅人講 原始馬雅語

簡單d講姐係每個民族講自己方言

即係本身舊嘅語言佢地都唔熟悉 所以寧願用西葡殖民嘅語言去溝通？

咩吸引力？咪被殖民囉，無得揀㗎喎

宗教、經濟、主奴制度，全部都受殖民者控制，無話咩誘因。你老母係原住民，同個白種西班牙男人生咗你，你咪有西班牙血統嘅，咁屋企咪講西班牙話，信天主教。

佢哋對膚色嘅歧視比你想像嘅深

正確,甚至被西班牙殖民者係歐洲帶入去嘅傳染病殺死又或者種族屠殺.所以而家前西班牙殖民國家好多都係以前殖民者嘅後代

純口語定有拉丁化 秘魯玻利維亞嗰邊舊語言好似保留得耐啲

你可以參考下而家中共國
所謂少數民族既語言 就算而家你唔搞佢 經濟政治教育上長期處於劣勢
式微甚至滅絕係遲早既事
一旦斷左一代 想要復興係難過匯豐升返100蚊
其實而家南美洲都仲有一定數量既原住民語言使用者
但好多都住係山區 村落 與世隔絕
想要入城市就一定係學西葡文

人又死晒，有文字記載嘅又會俾殖民者燒晒，同中共逼班蒙古人講中文一樣㗎。

唔知算唔算得上寧願，但係無奈要選擇。

美洲史其實好有趣，但喺香港應該唔算係好受歡迎嘅研究。

就算係大家耳熟能詳嘅，叫開American(對上喺美國)，其實下面所有國家嘅人都係American，怎至祖先比搭船過美國嘅殖民者祖先「更美國」。所以中間好多恩怨情仇，政治正確係分唔清。

西葡殖民嘅方式同英國殖民好唔同, 前者係藉傳出宗教同語言要做好大程度嘅同化, 後者就只係拉攏土著頭子精英方便自己做trade

山上人會被歧視

而且佢哋叫人花名(歧視、欺凌)情況更嚴重，叫乜花名我就要問拉丁美洲朋友先知

睇過Netflix一套講Taco定Latin America嘅紀錄片，有個玻利維亞嘅山上人落山搵食，喺市集點樣俾人恰，到佢俾人肯定

對美洲非洲語言史幾感興趣 咁大篇土地都係用歐洲主要語言 又冇一條友話要光復返舊語言。

我朋友係巴拉圭人，住山，鄉下啲，識idioma guarani。

前幾年聽佢條村講仲未有wifi可以上網

隻語言係咪已紅比西班牙文同化左好多
巴打識西班牙文？

香港1842年被割讓，同時美洲已經走向脫殖
英殖手法係前人經驗改良進化
其實香港殖民地歷史係人類西方世界殖民史上好尾聲既一章

依層我唔知，但每種語言都會演化，會融合，所以係必須嘅，係咪好多我唔知，上面條link有語言借用情況。

我唔識㗎，但有少少聽得明，因為女朋友同好多朋友都係拉丁美洲人。

依到有詳細少少嘅介紹，不過西班牙文

可以睇死剩幾多種語言

以前免費 而家有某程度嘅paywall

Revitalization唔係冇人做

南美洲原住民因為比歐洲人屠殺、病毒傳播等等因素數量係幾個世紀之前大減 大部份地方人口已經比歐洲後裔主宰 再加上殖民時間比非洲長 所以歐洲語言已經根深蒂固

Quechua 同秘魯西文應用

其實睇落去幾多下喎

墨西哥仲係北美洲，有部分喺中美咁解

墨西哥都有成68種原住民語言，標題係用原住民語講父親節快樂